與會者：娥特一度哽咽

與會者：娥特一度哽咽

團體昨在扶貧高峰會外諷刺官商合作扶貧無力。張志華攝

【本報訊】扶貧委員會高峰會今年以「創新扶貧、社商齊參與」為主題，邀請曾參與扶貧項目的商界及社福界代表到場。峰會其中一環節為兩小時閉門會議，讓獲邀人士與官員交流意見。與會者之一的香港社區組織協會幹事施麗珊會後指，特首林鄭月娥提及今年高峰會氣氛和諧，發言時更一度哽咽，「可能聯想到最近立法會啲事啦，講到想喊咁」。

相關新聞：指窮人數目或被高估越扶越貧 林鄭：因冇計長者資產

多個團體杯葛

施麗珊引述，林鄭讚揚場內無人示威鬧事，以往「撐到好行」的團體都可平靜坐低溝通，期望各個界別，日後都可以理性務實的態度與政府交流。

其實所謂「和諧氣氛」，未必是因為無人想在峰會反對她。扶貧高峰會往年都有出席的基層團體於會場抗議，但今年多個獲邀組織都表明杯葛高峰會，包括香港社會工作者總工會、爭取低收入家庭保障聯席和同根社，昨日都參與了民陣的集會，聲援民主派於立法會法案委員會內，圖阻《逃犯條例》修訂通過。

關注綜援低收入聯盟、撐基層墟市聯盟等多個亦未獲邀團體，他們昨早派代表在政總天橋請願，批評稱扶貧高峰會多年來，選擇性邀請參與者，約40人在政府總部場外高呼，「高官商家傾扶貧，基層政策好難行」等口號，斥責商界如願主動承擔社會責任，貧富懸殊便不會日益加劇。

■記者梁銘恩

上一則
上一則
指窮人數目或被高估越扶越貧 林鄭：因冇計長者資產

下一則
下一則
Sweet Monster軟雪糕 大腸菌群超標1.8倍

佢會喊？？？？

頂佢個肺
自己住大大間禮賓府，幾十萬人工一個月，又唔駛向納稅人交代就收皮啦

賣港賣得咁成功， 係開心既

40萬
應該官員人工要跟番國家拎萬3蚊咪算

鱷魚淚

由幾時開始官場文化變左哽咽